Рекурсия - это вызов фкнции самой себя в своем теле для повтора части алгоритма функции пока не выполнится условия или не будет достигнута база рекурсии (база рекурсии - условие выхода из рекурсии). Используется когда не возможно использовать циклы или использование циклов делает алгоритм необоснованно грузным. Также используется для обхода структур данных.
